+++
title = "Ностальгии пост"
description = "По эстетическим и практическим соображениям сижу на GNU\\Linux (если точнее, то на Arch Linux) вот уже пару лет. И чёрт меня дёрнул (в хорошем смысле) запилить классическое оформление Windows в KDE. Почему именно она? Ну, моей первой ОС в целом и Виндой в частности была [Windows 2000](https://ru.wikipedia.org/wiki/Windows_2000) 😺. Что из этого вышло можно прекрасно наблюдать на скриншотах. 😼"
draft = true
date = 2019-12-17
slug = "nostalgia-1"

[taxonomies]
#categories = ["ЖЖ"]
tags = ["блог", "олдскул", "linux"]
+++
По эстетическим и практическим соображениям сижу на GNU\Linux (если точнее, то на Arch Linux) вот уже пару лет. И чёрт меня дёрнул (в хорошем смысле) запилить классическое оформление Windows в KDE. Почему именно она? Ну, моей первой ОС в целом и Виндой в частности была [Windows 2000](https://ru.wikipedia.org/wiki/Windows_2000) 😺. Что из этого вышло можно прекрасно наблюдать на скриншотах. 😼

<img src="/nostalgia-1/screen1.png"></img>
<!-- more -->
Разрешение, как можно заметить, я тоже подкорректировал под 1024x768 (именно таковое разрешение имел мой первый ЭЛТ). Игра на фоне — [Jets'n'Guns](https://store.steampowered.com/app/262260/JetsnGuns_Gold/) (это не реклама, мне не заплатили 😿), в которую я очень сильно задротил в детстве (ещё не в Gold-издание, а в обычные с переводом от 1C). Плеер Winamp небезызвестный в прошлом, а сейчас заменённый всякими Sporify (хотя я сам им пользуюсь) и iTunes. Всё это дело пускалось через Wine-Staging 4.21. И да, я забыл убрать кнопку закрепа на всех виртуальных рабочих столах, каюсь 😿.

<img src="/nostalgia-1/screen2.png"></img>

Для QT-приложений использовалась искоробочная Miscrosoft Windows 9x тема.

<img src="/nostalgia-1/screen3.png"></img>
<img src="/nostalgia-1/screen4.png"></img>

Для GTK{2,3} — [Chicago95](https://github.com/grassmunk/Chicago95). Иконки оттуда же. Тема курсора классическая кедовская и для QT, и для GTK.

<img src="/nostalgia-1/screen5.png"></img>

Цветовая схема — [Win95Classic](https://store.kde.org/p/1001585). Хотя её всё равно подменил декоратор окон.

<img src="/nostalgia-1/screen6.png"></img>

В качестве оформления рабочего стола я решил выбрать [win-classic](https://store.kde.org/p/998701), хотя QTStep на мой взгляд казался более похожим. Но цветовая схема у него была косая, а править это мне было лень 😺.

<img src="/nostalgia-1/screen7.png"></img>

А вот в качестве декоратора окон я уже выбрал [QTStep](https://store.kde.org/p/1264051) в наиболее похожей цветовой расцветке. Этот скриншот я уже делал после того, как вернулся к стандартной теме Breeze, посему не серчайте (хотя кто это вообще будет читать? 🤔).

Сглаживание шрифтов я отключать не стал. Мне жалко свои глаза 😸. В отличии от аппаратного ускорения, которое я уже специально отключил, дабы прочувствовать дух тех времён, когда видеокарточки были именно <i>видео</i>карточками 😼.

А вы, полтора землекопа, как считаете: похоже аль нет? Ну и всем зла, пацаны!